@inproceedings{Naguib-Neveol-Tannier:JEP-TALN:2024,
    author = "Naguib, Marco and N\'ev\'eol, Aur\'elie and Tannier, Xavier",
    title = "Reconnaissance d'entit\'es cliniques en few-shot en trois langues",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "169-197",
    note = "",
    abstract = "Les grands mod\`eles de langage deviennent la solution de choix pour de nombreuses t\^aches de traitement du langage naturel, y compris dans des domaines sp\'ecialis\'es o\`u leurs capacit\'es few-shot devraient permettre d'obtenir des performances \'elev\'ees dans des environnements \`a faibles ressources. Cependant, notre \'evaluation de 10 mod\`eles auto-r\'egressifs et 16 mod\`eles masqu\'es montre que, bien que les mod\`eles auto-r\'egressifs utilisant des prompts puissent rivaliser en termes de reconnaissance d'entit\'es nomm\'ees (REN) en dehors du domaine clinique, ils sont d\'epass\'es dans le domaine clinique par des taggers biLSTM-CRF plus l\'egers reposant sur des mod\`eles masqu\'es. De plus, les mod\`eles masqu\'es ont un bien moindre impact environnemental que les mod\`eles auto-r\'egressifs. Ces r\'esultats, coh\'erents dans les trois langues \'etudi\'ees, sugg\`erent que les mod\`eles \`a apprentissage few-shot ne sont pas encore adapt\'es \`a la production de REN dans le domaine clinique, mais pourraient \^etre utilis\'es pour acc\'el\'erer la cr\'eation de donn\'ees annot\'ees de qualit\'e.",
    keywords = "Apprentissage en few-shot,mod\`eles de langues,reconnaissance d'entit\'es nomm\'ees",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/6955.pdf"
}
